男子早前被裁定荃灣「八區開花」拒捕罪成 今判處80小時社會服務令

#西九龍裁判法院第四庭
#施祖堯裁判官 #1110荃灣 #判刑

劉（42）

控罪：
(1)抗拒警務人員
被控於2019年11月10日荃灣河背街73號外公眾地方抗拒警務人員58828

上次裁決：

背景報告正面，對家庭很照顧孝順，一直守規舉，成長經歴沒壞習慣，辯方希望以社會服務令形式處理。
感化官建議社會服務令。

施官問到第三段內容，辯方指被告當時是怕被警察追捕，只是當時不理智不理性。被告重犯機會低。

🔴80小時社會服務令🔴
感化官會聯絡被告指示服務，會打電話，請被告不要失約，否則感化官覺得違反，可以向法庭申請撤銷

控方申請1份證物報告副本

（按：本案以往審訊時只有數位人士旁聽，感謝這次竟然滿人）

本案以往審訊時只有數位人士旁聽，感謝這次竟然滿人

求神拜佛千祈唔好畀do j上訴,否則都麻撚煩

歷奇教練去年11月荃灣遊行期間遭警方截查，被指背囊內藏有一把鐵鎚，又向警員大吵大鬧兼揈手揈腳。案件早前審訊後，裁判官施祖堯裁定教練管有武器罪脫，惟被告明知對方是警員仍逃跑及掙扎，故拒捕罪成。被告保釋至今日判刑，裁判官接納感化官建議，判被告接受80小時社會服務令。